它在赞扬法律和秩序的同时，保留了不遵守法律和通过暴力推翻政治秩序的权利。 特朗普主义是美国法西斯主义，迈克尔·格尔森，2021年2月1日，华盛顿邮报 
 违反这一禁令的军人可能因违反法律命令或规定，或因与极端主义活动有关的其他罪行，如向上级作虚假陈述，而面临军事法庭的审判。 布加卢布瓦人有枪，有犯罪记录，受过军事训练。 现在他们想推翻政府。 |作者:A.C.汤普森，ProPublica，莱拉·哈桑和卡里姆·哈吉，FRONTLINE | 2021年2月1日|ProPublica 
 如果企业或组织继续像卡尔斯巴德的许多人那样故意违反卫生命令，官员应该创建一份报告，并发送到圣地亚哥县地方检察官办公室进行审查和进一步行动。 卡尔斯巴德餐厅如何成为对抗冠状病毒的中心|凯拉·希门尼斯和萨拉·利比| 2021年1月19日|圣地亚哥之声 
 她说，如果法院做出不公正的判决，美国人必须做好“违抗法院”的准备。 格洛丽亚·斯泰纳姆对艾米·康尼·巴雷特的确认意味着什么|ehinchliffe 2020年10月26日|财富 
 正如马丁·路德·金所说，如果法院的裁决不公正，我们就有义务不遵守它们——而我们只是不遵守法院的裁决。 格洛丽亚·斯泰纳姆:“我这辈子从没见过这么多的激进主义。 
 这些成员发誓要保护宪法，但也不服从他们认为“违宪”的任何政府命令。 宣誓者:让崩溃来吧! 凯特琳·迪克森2013年10月15日|DAILY BEAST 
 他们从未想过挑衅、违抗或成为任何形式的激进分子。 墙上的女人，莎拉·西尔弗曼风格|Sigal Samuel | 2013年2月13日|DAILY BEAST 
 “我设法不服从，幸运的是警察分散了我的注意力，”他补充道。 2012年8月13日，每日野兽 
 他们的工资很低，训练也很差，如果他们不服从命令，就会面临提前退休或被送上军事法庭的威胁，Mahfouz说。 腐败残忍，埃及警察为生存而战乌苏拉·林赛| 2011年11月22日|每日野兽 
 士兵们应该服从，如果他们不服从，就应该受到严厉的惩罚，这个人很能理解。 《小旅行与路边素描》威廉·梅克皮斯·萨克雷 
 强烈的动机可能会诱使她不服从，但在这种情况下，不服从是公开的。 《森林壁炉:三十年代的印第安纳传奇》查尔斯·梅杰 
 他说他打算不服从他们; 他相信，紧急情况是反抗的正当理由。 内战中著名的冒险和越狱|各种各样 
 他一转身，他们就对他恶狠狠地抱怨，威胁说要违抗，决定退出。 火焰足迹故事|斯图尔特·爱德华·怀特 
 也许他并不完全了解情况，否则他就不会鼓励一个小女孩不听父母的话。 拿破仑的年轻邻居|海伦·莉亚·里德